---
title: 日K周K月K
---

日K周K月K都属于K线图，都遵循K线图的定义，即每根K线都是由开盘价、收盘价、最高价、最低价这四个要素组成。日K、周K、月K的区别在于每根K线所代表的周期不同。

日K线是根据股价(指数）一天的走势中形成的四个价位即：开盘价，收盘价，最高价，最低价绘制而成的。

周K线是指以周一的开盘价，周五的收盘价，全周最高价和全周最低价来画的K线图。

月K线则以一个月的第一个交易日的开盘价，最后一个交易日的收盘价和全月最高价与全月最低价来画的K线图。